<有片>【嚇呆遊客】難民船登陸歐洲天體沙灘惹混亂 難民四散入叢林逃避追捕

繼續有難民湧入歐洲，單是本周已有1,600名難民登陸西班牙。其中周五有逾30名難民坐橡皮艇抵達西班牙塔里法（Tarifa）一個天體沙灘，他們在登陸後立即逃竄，引起一陣混亂。

由片段可見，橡皮艇抵岸前一度被海岸防衞隊的船截住，然而橡皮艇突然加速衝向一個天體沙灘，有難民立即下船並躲進附近叢林，逃避當局的追捕，原本正在沙灘上祼曬的遊客目睹景象都呆若木雞。
隨著意大利採取強硬拒收難民的政策，西班牙已取代意大利成為最多難民選擇前往的歐洲國家。根據國際移民組織的數字，本年內已有超過2.2萬名難民抵達西班牙，大部分來自北非國家。
西班牙南部與北非只有一個海港之隔的阿爾赫西拉斯（Algeciras），市長蘭達盧塞（José Ignacio Landaluce）表示過去一星期已有1,000名難民湧入，形容巿鎮已淪為「新難民危機的中心」，又指人口只有12萬人的阿爾赫西拉斯已無力接收更多難民。
蘭達盧塞又讉責歐盟對於難民潮毫無作為，他說：「我希望歐盟會針對難民問題，積極訂立一個全球性的政策。今天這可能只是我們的問題，但明天或者很短時間內，這就會是全歐洲的核心問題。」

甴曱

天體welcome refugee

World War Z

大愛左膠：腳張開 歡迎有需要的難民享用

一上岸就有閪屌 果然係天堂！

又唔知滲左幾多 IS 係入面

「大部分來自北非國家。」

唔係來自中東, 會好D